\subsection{Magieball}
Die Klasse \emph{Bullet} repräsentiert die Magiebälle. Im Einzelspieler-Prototyp wurden von dieser Klasse die Bewegung und die Kollision mit den Labyrinthmauern behandelt. In dem Mehrspieler-Szenario übernimmt der Server diese Aufgabe sowie die Prüfung auf Spielertreffer. Vergleichbar mit der Klasse \emph{Remoteplayer} übernimmt die Klasse \emph{Bullet} das Darstellen der Animation des Magieballs.\\
Der Magieball wird von dem Spieler durch das Betätigen der Leertaste ausgelöst, dies wird in der Klasse \emph{Player} behandelt. Der Client sendet hierzu das Ereignis \emph{shooting} mit der Position und der Blickrichtung des Spielers.\\
Der Server speichert als Reaktion auf das \emph{shooting} diese Informationen.\\ Das Bewegen der Magiebälle und die Kollisionsprüfung mit einer Wand oder einem Spieler wird in der Gameloop des Servers berechnet.\\ 
In jedem Intervall dieser Schleife sendet der Server das Ereignis \emph{bulletsUpdate} mit einer Liste aller Magiebälle und deren aktuellen Positionen.\\ Der Client übernimmt durch das Ereignis \emph{bulletsUpdate} die Liste der Magiebälle und bewegt, erzeugt oder löscht jeweils die Magiebälle.\\
Ermittelt der Server eine Überscheidung eines Magieballs mit einer Spielerposition, wird das Ereignis \emph{playerHit} mit den IDs des getroffenen Spielers und des Schützen gesendet und von den Clients ausgewertet.\\
Die \autoref{fig:bullets} zeigt die Behandlung der Magiebälle durch die Server-Gameloop. Die Bewegung der einzelen Magiebälle wird in den Zeilen 4 bis 5 berechnet. Die Pürfung einer Kollision mit den Wänden und das daraus resultierende entfernen der Magiebälle wird in den Zeilen 8 bis 15 vorgenommen. In der Zeilen 18 - 26 werde Kollisionen mit Spieler geprüft. Wird ein Spieler getroffen, wird der Magieball entfernt und ein Trefferereignis an die Clients gesendet. Die aktuelle Liste der Magiebälle wird im Anschluss an die Clients gesendet (Zeile 28).

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{lstlisting}
for (var i = 0; i < bullets.length; i++) {
		// Bewegung berechnen
		var bullet = bullets[i];
		bullet.x += bullet.d.x * speed;
		bullet.y += bullet.d.y * speed;
		
		//Wand kollision prüfen
		if (walls && bullets) {
			if (walls.find(tile => {
				return dist(tile.x, tile.y, bullet.x, bullet.y, intersectRadius);
				})) {
				bullets.splice(i, 1);
				i--;
			};
		}
		
		//anderen Spieler getroffen?
		for (var id in clients) {
			if (id != bullet.clientId) {
				if (dist(clients[id].x, clients[id].y, bullet.x, bullet.y, intersectRadius)) {
				bullets.splice(i, 1);
				i--;
				io.emit('playerHit', { hit: id, hitman: bullet.clientId });
				}
			}
		}
	}
io.emit("bulletsUpdate", bullets);
	\end{lstlisting}
	\caption{Ausschnitt der Serverimplementierung in der Datei server/index.js. Magieballbehandlung}
	\label{fig:bullets}
\end{figure}